Ette astus tüdruk Liisu Tambärg kaebab temal on Jaan Urwaga labs olnud ja pealeki on wõtnud minu käesd 4 rubla 20 kop.raha.Jaan Urwa sai kohtu ette kutsudut tema tunnistas et tema on kül temaga lihalikult ümber käinud aga ei mäleta kuu päewasi,ja ka olen saanud 4 rubla 20 kop.aga mina pole mite küsinud tema käesd waid aga räkisin et mul on raha tarwis oma sõbrale ja tema sele sõna peale kohe andis sele raha.
Kohus arwas et J.Urwa peab tüdrukule sele 4 rubla 20 kop. wälja maksma 17 Mai k.p. mis ka lubas maksta,ja kohtu poolt sai see käsk peale pandud et nemad peawad 17 Mai k.p.Õpetaja jure minema,ja Jaan Urwa saab lapse isaks arwatud,ja kohus mõistis J.Urwa maksab lapse heaks 15 rubla ja trahwi walla laeka häbemata elu üle 6 rubla ja temal ei olnud mite raha see kord,ja kohus andis temale aega seni kuni Jakobi päewani et sis se raha peab makstud olema.
